(多圖)靚女 大pat pat 甜笑

做咩幅幅都屎忽黎

好可愛

好治癒好正阿

又真係幾大

磨牙

一般在台灣看到的柯基都是潘布魯克，但其實潘布魯克並不是天生無尾的。
潘布魯克天生（或培育者刻意用基因篩選去培育的）無尾或短尾，但數量極少。
大部分的無尾，都是經由人工處理掉的。

以前可能有其歷史意義，好比牧牛的安全考量，或是工作犬剪尾可以避免課稅。
但現在養柯基，幾乎都是陪伴的角色，不當牧牛犬不當鬥犬為什還要把尾巴剪掉？
錯誤的傳統為什麼要延續？為了好看？還是為了好賣？

剪尾，就是直接用刀具裁掉尾巴。
剪尾時狗狗都還很小，是不能打麻醉的，直接血淋淋的喀下去。不麻醉的剪尾有多痛？

冇伏

我初頭同你一樣都唔知 幫手宣傳下 好慘

屌你 食緊飯啊

好正

個patpat真係好得意

點解變左血腥post。。